{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'Pulp Fiction' en 1994?",
            "TrueAnswer": "Quentin Tarantino",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "Martin Scorsese",
              "Francis Ford Coppola"
            ],
            "Explanation": "Quentin Tarantino a réalisé 'Pulp Fiction', un jalon du cinéma indépendant grâce à sa narration non linéaire et ses dynamiques de personnage uniques."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film Heath Ledger a-t-il incarné le Joker?",
            "TrueAnswer": "The Dark Knight",
            "FalseAnswer": [
              "Inception",
              "Brokeback Mountain",
              "10 choses que je déteste chez toi"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation par Heath Ledger de l'icône du mal dans 'The Dark Knight' lui a valu un Oscar posthume du meilleur acteur dans un second rôle."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a joué le rôle principal dans le film 'Forrest Gump'?",
            "TrueAnswer": "Tom Hanks",
            "FalseAnswer": [
              "Robin Williams",
              "Will Smith",
              "Brad Pitt"
            ],
            "Explanation": "Tom Hanks a livré une performance mémorable dans le rôle principal, Forrest Gump, dans le film bien-aimé réalisé par Robert Zemeckis."
          },
          {
            "Question": "Qui a composé la mythique bande originale du film 'Star Wars : Un nouvel espoir'?",
            "TrueAnswer": "John Williams",
            "FalseAnswer": [
              "Hans Zimmer",
              "Ennio Morricone",
              "Danny Elfman"
            ],
            "Explanation": "John Williams est le cerveau derrière la légendaire bande originale de 'Star Wars', qui a enrichi l'opéra spatial épique avec ses thèmes inoubliables."
          },
          {
            "Question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2019?",
            "TrueAnswer": "Parasite",
            "FalseAnswer": [
              "Joker",
              "The Irishman",
              "Once Upon a Time in Hollywood"
            ],
            "Explanation": "Le film sud-coréen 'Parasite' a fait l'histoire en devenant le premier film en langue étrangère à remporter le prestigieux prix du meilleur film."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Les Évadés', qui a incarné Andy Dufresne?",
            "TrueAnswer": "Tim Robbins",
            "FalseAnswer": [
              "Morgan Freeman",
              "Tom Hanks",
              "Brad Pitt"
            ],
            "Explanation": "Tim Robbins a livré une performance captivante dans le rôle du banquier injustement condamné, Andy Dufresne, dans ce classique du drame carcéral."
          },
          {
            "Question": "Quel film contient la réplique emblématique 'Here's looking at you, kid'?",
            "TrueAnswer": "Casablanca",
            "FalseAnswer": [
              "Autant en emporte le vent",
              "Le Faucon maltais",
              "Citizen Kane"
            ],
            "Explanation": "La réplique intemporelle provient du drame romantique 'Casablanca', considéré comme l'un des plus grands films de l'histoire du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel est le film d'animation le plus rentable de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Le Roi Lion (2019)",
            "FalseAnswer": [
              "La Reine des Neiges II",
              "Le Monde de Nemo",
              "Shrek 2"
            ],
            "Explanation": "Le remake hyperréaliste du 'Roi Lion' détient le record du film d'animation le plus rentable au monde, ayant rapporté plus de 1,6 milliard de dollars."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a remporté un Oscar pour son rôle dans 'La La Land'?",
            "TrueAnswer": "Emma Stone",
            "FalseAnswer": [
              "Meryl Streep",
              "Anne Hathaway",
              "Jennifer Lawrence"
            ],
            "Explanation": "Emma Stone a reçu l'Oscar de la meilleure actrice pour son interprétation captivante de Mia Dolan dans la comédie musicale moderne 'La La Land'."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Inception', quel est l'objectif de l'équipe lorsqu'elle pénètre dans les rêves?",
            "TrueAnswer": "Inception",
            "FalseAnswer": [
              "Extraction",
              "Interrogation",
              "Exploration"
            ],
            "Explanation": "L'objectif de l'équipe est d'effectuer une 'inception' en implantant une idée dans l'inconscient de la cible, la faisant croire que c'est la sienne."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}